[
  {
    "Question": "కాంతామణి' - పదంలోని సమాసం",
    "A": "విశేషణ పూర్వపద కర్మధారయ సమాసం\n\n",
    "B": "ఉపమాన పూర్వపద కర్మధారయ సమాసం",
    "C": "ఉపమాన పూర్వపద కర్మధారయ సమాసం",
    "D": " ఉపమాన ఉత్తరపద కర్మధారయ సమాసం",
    "Answer": " ఉపమాన ఉత్తరపద కర్మధారయ సమాసం"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో యణాదేశ సంధి జరగని పదం",
    "A": " మధ్వరి\n",
    "B": "రమ్యోక్తి\n",
    "C": " ప్రత్యుత్తరం\n",
    "D": "ప్రత్యక్షం",
    "Answer": " ప్రత్యుత్తరం"
  },
  {
    "Question": "నేను దీనికి అమరావతి అని పేరు పెట్టాను ఈ వాక్యానికి కర్మణి వాక్యం\n",
    "A": "నేను దీనికి భూదానయజ్ఞమని పేరు పెట్టబడింది.",
    "B": "నేను దీనికి భూదానయజ్ఞం\" అని పేరు పెట్టాను.\n",
    "C": "తాను దీనికి భూదానయజ్ఞం అనే పేరు పెట్టబడింది.",
    "D": "నాచే దీనికి భూదాన యజ్ఞం అని పేరు పెట్టబడింది.",
    "Answer": "నాచే దీనికి భూదాన యజ్ఞం అని పేరు పెట్టబడింది."
  },
  {
    "Question": " 'అనుకూలంగా లేని పరిస్థితిని' గురించి చెప్పేటప్పుడు ఈ జాతీయాన్ని ఉపయోగిస్తారు",
    "A": "చావుదెబ్బతీయు\n",
    "B": "చెయ్యి తిరిగిన\n",
    "C": "చుక్కెదురు\n",
    "D": "చెక్కుచెదరకుండా\n",
    "Answer": "చుక్కెదురు\n"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో పరుష సరళాక్షరాలు లేని పదము",
    "A": "కావేరీ ",
    "B": "గంగమ్మ ",
    "C": "యమున\n",
    "D": "చలనము",
    "Answer": "యమున\n"
  },
  {
    "Question": "తెలుగులో ఎక్కువ వాడుకలో ఉన్న విభక్తులు",
    "A": "తృతీయా విభక్తి\n",
    "B": "షష్ఠీ విభక్తి,సప్తమీ విభక్తి\n\n",
    "C": "సప్తమీ విభక్తి",
    "D": "షష్ఠీ విభక్తి",
    "Answer": "షష్ఠీ విభక్తి,సప్తమీ విభక్తి"
  },
  {
    "Question": "రాముడు ఉన్నాడు ఈ పదంలో విభక్తి ",
    "A": "చతుర్థీ విభక్తి\n",
    "B": "తృతీయా విభక్తి\n",
    "C": "ద్వితీయా విభక్తి",
    "D": "ప్రధమా విభక్తి",
    "Answer": "ప్రధమా విభక్తి"
  },
  {
    "Question": "రవి పండు నాచేత తినిపించాడు ",
    "A": "పంచమీ విభక్తి",
    "B": "చతుర్థీ విభక్తి",
    "C": "తృతీయా విభక్తి",
    "D": "ప్రధమా విభక్తి",
    "Answer": "తృతీయా విభక్తి"
  },
  {
    "Question": "వలనన్, కంటెన్, పట్టి ",
    "A": "ద్వితీయా విభక్తి\n",
    "B": "తృతీయా విభక్తి",
    "C": "చతుర్థీ విభక్తి",
    "D": "పంచమీ విభక్తి",
    "Answer": "పంచమీ విభక్తి"
  },
  {
    "Question": "ఓ, ఓయి, ఓరి, ఓసి",
    "A": "సప్తమీ విభక్తి\n",
    "B": "సంబోధనా ప్రథమా విభక్తి",
    "C": "చతుర్థీ విభక్తి",
    "D": "తృతీయా విభక్తి",
    "Answer": "సంబోధనా ప్రథమా విభక్తి"
  }
]